[國安法強迫公務員宣誓 「海關哥哥」拒簽署遭停職]

早前政府宣佈國安法下公務員必須宣誓效忠，新公務員公會因而解散（詳見和你報另稿）。而前年參與公務員集會的一名海關人員，今日遭即時停職。

被停職的海關人員曾於前年集會時接受媒體訪問，被問及會否擔心被秋後算帳時，拉下口罩回應「我係唔擔心嘅」。隨即被網民封為「海關哥哥」，更有不少網民表示想認識事主。惟光環背後其實卻肩負被高層針對及調職，職場上前途一片灰暗。

近日事主接獲通知需按規例宣誓，因不滿政府惡法而拒絕簽署，甚至向人事部提出請辭。今日被高層召見，遭即時停職。

#公務員 #海關 #海關哥哥 #停職 #宣誓 #國安法
────────────────
Facebook | Telegram | Instagram | Youtube | Payme | Signal

傳送門：

請受小弟一拜

去阿布泰搵工啦！阿有泰老闆做過海關嘅！